17世纪欧洲印制的那些充满抱怨、相互联系的小册子，预示着现代博客文化的发展。 社交媒体如此古老，连罗马人都有|尼克·罗密欧| 2013年10月25日|每日野兽 
 在马尔斯看来，卡拉索的重建是一篇极具野心、古怪、牢骚满腹、抒情而最终具有说服力的文章。 Peter Stothard | 2010年4月7日|每日野兽 
 当虚弱、爱抱怨的母亲去世时，罗马里诺才15岁。 更糟糕的是亚历山大·兰格·基兰德 
 但是，尽管波特兰是一个不讲道理、爱抱怨的朋友，他却是一个最忠实、最热心的牧师。 从詹姆斯二世即位开始的英国历史。 |托马斯·宾顿麦考利 
 这就是扩大那些爱发牢骚和受苦受难的人的选举权。 布莱克伍德的《爱丁堡杂志》，第67卷，第414期，1850年4月 
 他身上的人类的甜蜜已经干涸了一半，一种对他来说是那么新鲜和陌生的厌世情绪，使他爱抱怨，爱挑剔。 《马兹尼的一生》|波顿王 
 女管家比兹利太太因患风湿病和年事已高，变得迟钝而爱发牢骚。 牛顿·福斯特，弗雷德里克·马里亚特上尉